做緊社工/讀緊社工都可以入黎放低你既心事 （6)

我見之前個post沉左上唔番嚟，所以重開一個!

在職/就職/無職/讀緊既歡迎入黎傾下計
想搵社工傾訴下都歡迎入黎

我好憎啲社工睇唔起其他人 例如 佢哋睇唔起it finance pr admin
啲社工成日覺得自己好偉大咁 其實係吹水得把口 唔該啲社工學識尊重唔同專業嘅人

你遇到d咩人 咁仆街既

好想兼讀社工，但怕唔夠attendance ，想問下有冇得灘長黎讀 而家份工又唔可以話辭就辭

啱啱收到master offer好感動
但啱啱先發覺原來要成200000

幾時報？
我12尾報 未有一間有回音

Master一般可以最長讀5年

Poly city到12月頭報
Poly就上個星期in
City未有回音
仲有12月中報左Bu, 今日打俾我叫我月尾in

想讀社工hd 想乞支持

即係巴打你本身有料，Second round得返唔多位

唔係呀其實我真係好廢 英文唔得又完全冇經驗
我本身都打定輸數
不過呢啲一路in一路派，遲報真係輸蝕啲

咁鬼貴

因為遲報而冇offer真係好唔抵，白白浪費一年，我唔係因為唔記得，而係要ensure有錢交學費先報搞到咁遲

做老人院高級打雜差唔多一年，岩岩讀完保健員學緊做，想遲啲讀pt sw hd...

巴打介唔介意分享下以前做邊行?

下禮拜做field lab, 好驚dead air

一個唔開心 係咪唔好成日留係屋企
屋企又冇人 屋企留下冇野行 又冇朋友陪
點樣先可以散心 做運動我又有做

17 grad做緊retail
不過一直都有做緊政府d part time，雖然份part time都係同社工冇乜關係

加油💪

毒撚係咪唔啱做社工 成日dead air

我都想做 但我好毒 🤡

唔好話唔同專業，有冇工作都應該尊重，係對人既尊重
仲有社工既技巧唔係吹水，有時可能大家未必分到社工同其他員工
正如社署保障辦事處既只係文員但好多人會誤會

社工要實習，好多時要辭工先得，一星期兩至三日點返

其實咁多人想報係為乜，對呢行有幾多認識

做社工有時真係同做垃圾桶冇咩分別 心理質素真係要翻咁上吓

一個係咁全部都係咁咩

香港人本色：一生人只想要份有個professional title 既工！

人工低，行業發展越來越細，一個專業既工種但業界對經驗同技術唔看重，高層肥上瘦下，行為比商界更令人不屑，而係可見將來只會更差

上網見到無良僱主出萬５蚊請社工

無辦法，因為有人肯做，點解有人肯做，因為大量副學位課程，為夠人就唔理質素都收，甚至面試本來被拒收，但因為唔夠人都收，甚至有學生實習本來被肥，但學院逼supervisor要比佢合格，個學生仲曾經威脅個supervisor要比佢合格，否則自殺

咁癲 分分鐘仲癲過Ｄ日日大吵大鬧既ｃｌｉｅｎｔ

我自己覺得其實係睇你做咩field
我以前試過去d老人中心度做義工做左一個暑假
以我觀察，其實就算本身冇野講都冇所謂，因為一堆老人會不停咁講不停咁問，淨係答佢地d問題已經可以講好耐

我報City都等左好耐未有回音
Bu開左account但係未submit，見有個同事讀part time 辛苦到就死咁，一星期要返4日學

我而家喺老人院返工, 職位大概係... 乜野都要做
想遲D讀個pt sw hd

City叫左我二月尾in，諗緊去唔去試
Google咗陣都唔知道邊間u好d，
我見Poly貴過city同bu成三四萬

巴打諗住讀邊間

做school係咪好難入？

City master application closed 同埋master 逐科計 報3間已經1k

City in 20/2 or 23/2 （好似係）

冇回音

cu poly 貴好多 報咗bu希望收 利申 非本科

番左陣工
發現自己好似咩都唔識咁
同埋愈番愈覺得自己內向底 唔可以不停hyper 同係咁講野

你做咩field呀？

Eld ah

冇咩建議比到你，唯有講句加油💪

做緊社工
但可以比你知
真係有心服務人既社工好少
好多都只係包裝好靚既魔鬼

社工留名

就grad不過覺得自己唔會有人請

點解咁灰？

星期五收到master offer
開心仔

咩U 幾時報

Cuhk MSSC
上年大約11月報 first round
12月頭就in左 到1月頭就收到potential offer
早幾日就終於收到official offer了

另外我1月頭都報左city msw
早幾日都收到interview 2月10號

恭喜爸打，同你差唔多時間報city，冇回音

我早過你報但係20號先in

你已經收咗Offer仲諗唔諗住去city in?

想問吓大家放暑假果陣會搵d同自己有興趣既field既義工做，定係求其搵份part time hea左個暑假佢？
我今年暑假過埋就year 4，所以想睇吓最後一個暑假可以點樣過！

唯有再等下啦 你會唔會考慮cuhk?
仲有得報third round 都叫做係一個機會

覆左唔去了 廢事同大家爭位啦
可能我唔去可以留返個機會俾其他都係有心讀既人
Btw 你本身係讀city定點？

有無駐校社工分享下點樣處理學校欺凌問題？包括預防

我仲諗緊去唔去
因為佢平過poly幾萬同埋可以兩年就讀完

我本身係讀city social sciences

我仲以為本身讀City既都會係早D in
因為我係讀PPP既 有幾個同學都係dedline先報
都一樣係2月10號in

Poly msw門檻太高啦巴打 多數都唔會收fg
同埋都要你係呢行做過 有經驗先會收
(我唔知你係好有經驗定點啦)
不過你都去左in先啦
到時若果有offer都叫有多個選擇係手

我12月尾報哂全部架

其實唔同u嘅口碑影響係咪不大？

我就係完全冇經驗冇喺呢行做過

都有分別架 不過我都係聽師兄師姐講既
Hku msw就比較著重管理 會容易D入社署做
Cuhk MSSC 就比較著重counselling 偏向多少少youth elderly services
City msw 就冇乜特別咁
Poly msw 就係最勁既 D course/ training都專業D

真係要比較口碑既話就
Poly > Hku = Cuhk > City
不過都係口碑姐 同埋都冇乜實質根據
我都係分享下俾巴打你知

好啦thank you巴打你
咁我都係專心一意入Poly唔in其他啦

祝你好運巴打

推

開始讀到好迷茫
今年yr3 由以前好有heart
慢慢變到愈黎愈擔心自己勝任唔到呢行
知識上 好多所學到既theory根本唔熟 英文又唔好 到做paper既時候好吃力 人地10個鐘做好 我要20 30個鐘 比人地花好多時間睇literature睇書
能力上 自問唔係active既人 唔係能言善辯 係學校practice做counselling都好緊張 出到黎做野做case點算 帶小組debriefing又要事前諗好哂先做到 要我即時講一定口窒窒 到我將來要present自己份proposal去拎funding個陣 我怕會緊張到暈左
每個sem都好迷惘 係咁chur住做proposal 寫咁多paper 係咁睇書睇文 根本無咁多時間做咁多樣野
Summer就出實習 好驚好大壓力 同任何行外人講根本唔會明 日日問自己 我係咪簡錯科 有heart係咪就可以撐到底

經驗搭救一切呀 做多啲試多啲唔好驚

有冇人讀pt sw

今年25歲, marketing hd畢業後入咗間ngo做咗兩年
對呢行有興趣 請問如果有興趣入行可以點做？

上網睇見到pt黎講得明愛專上學院同香港專業進修學院仲有搞緊仲要係asso。
如果要入degree都要讀完呢兩間先？

thanks

黎緊一校兩社工 大家點睇
本身好想做駐校 係咪一個好機會？

ching留低個表情姐係代表咩
睇唔透

有hd應該可以直接讀degree? 睇佢收唔收你

做學校會唔會好辛苦?
又要教書又要輔導學生

學校社工唔洗教書架

小學社工好多都海鮮價、海鮮職責
但中學駐校好少會咁

多口問句其實社工比人選中做陪審員咁點
我記得只係做感化既或者同依類相關服務既社工先可以唔洗去

做學校既點算？做家庭服務既點算？

能大有4年晚間BSW
已經可以報名.
雖然有牌，但質素好唔好又另一回事

現職eld， 同eld cd有關都可以傾下

我想問中學嘅社工位係咪都好難做？
聽閒大部份都淨係請啲有經驗
咁如果我想將來一畢業就入校係咪冇可能？

唔該曬
成日都好驚曬四年20幾萬讀完出嚟都仲係搵萬令蚊個月

驚乜大把人係咁

已經無人傾？
想問下有無業界講講今年畢業市道係點？

社工degree同mater真係好奇怪 讀完都唔一定搵到食

好驚搵唔到工，其中一個實習成績好差

唔係掛
我而家讀社工degree都係貪佢有牌，易d搵食ja喎

機構問題
架構上社工人工仲高過老師護士同所有治療師

btw想問下有冇機構會請男仔做幼稚園社工

呢排 香港搞成咁
我地做社工可以有咩幫到手

成半年冇人推過

報cu 收到Potential Offer，想問會唔會係咪代表大機會？有冇人試過之後冇真offer

太忙/無心機？

可能係

做得唔開心？